2x歲點解會有癌症？

朋友患左癌症，先25歲，check到時已經末期
而家隨時都可能會走，真係好想知點解咁後生就有呢啲病...佢又唔係無做運動、又唔係成日食埋啲加工食品，佢生活都算好健康咁後生真係好可惜。。人世無常，真係無諗過佢會係咁早。唉
原來人有時都好脆弱，希望大家可以珍惜眼前人。

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【文宣復興】文宣全港大行動 求人求錢求資源

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

南無藥師琉璃光如來

咩cancer?

基因係唔關後天事

香港生活咁大壓力 癌症年輕化唔係冇原因

腦癌 已經講唔到野 唔係好識食野

佢無屋企人有類似嘅病 唉

冇得解 科學家仲諗緊

純粹覺得個天玩鳩佢。25歲仔真係仲有好多野都未試過

振作
你朋友有咩症狀令到佢懷疑去驗？

基因有缺陷
後天受壓力過長

要查幾代喎

太後生既 好大機會係遺傳 少數係生活習慣

其實早死唔慘
最重要死時唔洗受咁多苦

飲得東江水太多

求 東方三聖接引 往生

純粹覺得個頭好痛，之後去睇普通醫生都唔好，轉介左照腦先發現但已經太遲，前前後後只係個幾月就已經去到第四期

幾個月？其實身體不適持續一個月都要檢查下架啦

患癌症就好似抽籤咁樣
你一出世就有一筒籤
日日都抽 抽下抽下就會中

我成日都覺得頭暈 頭痛

其實聽到咁不幸既事可以比咩反應 除左攬一攬仲可以講咩做咩

頭痛去照都已經太遲
睇黎要做一做身體檢查

有咩想做去做.. 有咩人唔鍾意 都可以做d 野

本身佢係從事咩工作 會唔會成接觸致癌物?

係咪已經行動不便?

振作

仲點振作？

好多人都覺得睇醫生無用，而且能忍則忍既心態，不過講多都晒氣，我自己都係甘

願奇蹟出現係你朋友及香港身上

無用
唔鍾意嘅人太多
十條命都唔夠搏

基因突變真係無得解
唉

後生有少少唔舒服都唔會諗到太嚴重
而且對痛楚不適比較忍得
到忍唔到既時候已經遲左

所以有咩想做真係要即刻做，人生無常

樓主我好明白你感受
我身邊都有人係咁
你朋友呢個情況已經無咩可以做到
照顧你自己同身邊既人更加重要

我有個中同都係咁，佢仲後生添返返下工就暈左醒左就比醫生通知白血病，之後訓馬麗做電療，好好彩搵到個岩既轉骨髓但好返又病發，之前有去探佢但過左排想問佢情況，wtsapp已經唔應機了

最後點？

收下你把口

哩樣真
當你得返幾日命
你根本唔會再care世上一切
只會想同你最愛最關心既人, 去想去既地方, 靜靜地行埋最後一段路

早死唔慘
係佢屋企人慘

咁嘅時勢 如果屋企有錢或者有夢想嘅就慘 冇錢又冇目標嘅 其實都算一種解脫 希望樓主朋友去得舒服D

細胞突變 冇計
健康只係減少機會中
而且愈後生 新陳代謝快 癌細胞都會生同擴得快好多

我最後都聯絡唔到佢，我同佢冇咩common fd 。

天命如此

我十歲有過腦cancer, 依家2X歲。

加油。

識個friend以前有個妹幾歲就血癌走咗

巴打保重

唉 人生

都係命嚟

就算唔生cancer
都可能有意外

盡量活著啦

其實呢樣嘢真係冇得預計我17歲個年都有cancer 前後一兩個月就已經好嚴重 醫生話我再遲少少入院就會冇命 好彩做左大半年化療就好番....其實我個時日日都做運動 生活習慣唔太差 但係...所以真係可能基因問題同壓力等等理由搞到禁...

最緊要盡量唔好比太多壓力自己 有時好影響身體健康 唔開心會谷出病係真...

最後多D抽時間睇下佢啦留番少少回憶都好

珍惜身邊眼前人

香港人生活壓力咁大 經常又訓唔夠

咁岩真係聽緊

佢話個幾月呀

但香港人頭痛都好普遍
未必會睇醫生

我識得個人都係咁 叫急性白血病 白血球突然多咗好多
冇成因 就係機因突變 俾死神抽中
唔夠一星期中風變植物人（白血球增生令血壓上升爆血管）拖咗大半年走咗

節哀 及時行樂珍惜眼前

痛一日都睇啦，攞個病假先

「攞」病假嗰啲未必真係痛
真係痛又唔打算請病假嘅根本唔會睇

我有個親戚當年都係2x歲 生致命cancer 知道嘅時候已經醫都冇得醫好明樓主心情

廢post用返不推文啦屌你老母

照邊隻?ct?mri?

一條片完美挑戰國歌法底線

收皮啦

我28歲 最近都確診鼻咽癌
飲食定時 唔煙唔酒 冇家族遺傳都中
而家醫緊

個撚個都好有錢咁款
你估香港地個個都非富則貴？
睇公院就排撚死你
睇私院就比唔起
知道咩病都唔代表有得醫/醫得切/醫得好
無錢睇唔起私院 咁不如當意外咪算囉

咁你點發現？

原本諗住今年開始每年做body check
但而家個疫情又搞到唔想出入醫院

遺傳？

十幾歲都有
CANCER唔一定老人家先有

摸到條頸淋巴腫 ,

總有d人特別唔好彩

唉唔知點解諗起呢個故，好多年前睇過... 人生無常

唔記得貼link

通常要有幾個mutations先會變cancer
所以家族遺傳會增加風險
好多時亦都要有後天突變
真係冇計 點估到

Oh....巴打你多啲陪伴佢啦 陪埋佢呢一段日子

身體每日大大小小細胞新陳代謝，只要有一粒唔跟指令就仆街

第幾期
祝早日康復

點發現

願巴打平安

18歲果年生cancer 腎細胞癌 醫咗排
而家24歲 過咗5年叫做斷尾

屋企附近有D天線 發射站果D都有影響
有人體質頂到咪無野囉 頂唔到就GG

諗起呢位巴打(已走)
22歲兩度患癌 你問我答

佢需要你地多啲嘅陪伴 等佢走個陣唔好咁孤獨

頭痛，暈低

第3期 要做3次前期化療 再加33次電療同步6次化療
岩岩先做完前期化療縮細左腫瘤

要幾錢

關飲食事？有冇一啲經常食嘅嘢？有冇習慣食放咗好耐嘅嘢？

情緒病可能會提升生cancer機會，但又有啲人個抑鬱症跟成世都冇事

政府醫 好平

基因問題真係無得搞
我有個由細就識嘅朋友
細個嗰時無病無痛
中學突然話腦有腫瘤要開腦做手術
做咗以為斷尾
點知前年又復發
又做多次手手術
一直做緊康復治療
最近覆診又話驗到有惡性細胞
真係cls

點解成日咩post都有cctai賤種入嚟吠

咁後生腦癌多數係dna 遺傳
好好珍惜時光

女朋友成日頭痛 但應該係類似神經痛好多年
但之前啲朋友都係成日會咁 睇完好擔心

嘩 第三期好危喎
醫生有冇話康復率幾多？

係咪住高層近發射站
遲啲5G仲大鑊

命
整定

陪佢多啲餘下時間

腦癌、血癌果尐可以好惡，發得好快，睇醫生都冇用

60%到 鼻咽癌話係最易醫個隻
只要冇擴散到其他主要器官 基本2-4ab 期 都係咁醫法
係4c 麻煩d 得返20%

咁後生就有，係咪關遺傳事

政府排照腦都排一年

有咩病癥
我family history 都有鼻咽癌，有啲擔心

我都有family history 想知點發現... 係咪真係係條頸會突起有粒野出黎咁

兒童都有癌症啦! 以前係英國有死䉛同學讀醫，屋企係有水有聲望，可以求其讀3 年大學畢業入家族公司做揸fit 人，為興趣走去讀醫科，有一堂大家交換自己血液做 Blood test， 鬼仔重笑佢 Chinese blood ，同其他同學唔同，教授望顯微鏡一眼原來白血球爆錶，即係血癌，一年唔夠就玩完上咗天堂，最後係乜死黨都唔見，因為冇頭髮又肉酸!

可能係注定左
癌症哩家野好大係佔機率問題
要平常心面對同學會珍惜眼前人

gene express係可以因為後天而改變

好似話基因係主因 後天其實影響好少

我呢排耳珠下面，jaw line位有粒野突起左
但我分唔到係咪考試壓力大有石頭瘡
係咪應該要去睇醫生

係遺傳既父母果輩兄弟姊妹應該會有案例

而家好翻未

我估都係mri, ct 照腦唔清晰

祝你早日醫好

有無聽過隔代?

醫生都係咁講，但佢都已經只能瞓醫院坐輪椅，一半身體都郁唔到，佢一定仲有好多野想做但都未必做到了

無錯 佢當時就係咁 我哋又點會估到原來係cancer

點樣摸到架?好明題硬左?

見到依d post 就好驚， 我有時都覺個頭扯住扯住咁。

隔代先有會？

石頭瘡只係會腫起左
淋巴腫嘅話就好明顯係你摙得出會有粒野

中學有事到前年復發隔咗幾耐？

搵返相熟朋友買份高端醫療or 癌症醫療啦 又唔係貴

自己左邊頸淋巴個位由細到大都長期有粒野凸起 屋企人有病史所以有d驚 但之前睇醫生又話冇野 以家當自己粒淋巴結比正常人大就算

但要去到幾大粒先摙到出黎
我摸落去係似有粒野，但未好突住所以摙唔到

近親都會 但疏遠親戚都會增加機率

你形容下粒野有幾大
同埋㩒落去痛嘅話就唔使驚

我係呢排先發覺有粒野凸起左，換落去少少硬
睇黎要去check下⋯

你都就死

我之前都好似你咁諗
但係好似唔係好對路最後就睇醫生
跟住三四個月之後確診咗cancer

睇到呢個po發覺人生正係得返工放工 好多野想做又成日遲下先啦咁拖延
我諗我要重新審視下自己有咩想做 盡量去做
唔係好似你朋友咁已經做不到了

反正唔做任何野都會死，不如試下幫佢行生酮飲食，可能有轉機，信不信由你

㩒落去唔痛呀
直徑大約0.7cm

你諗下佢平時係咪一日食好多糖同碳水化合物，倒如好多甜品同好幾碗飯麵麵包餅個啲加工碳水

穩陣起見你最好都睇咗醫生先 冇壞嘅

無做運動其實都唔算健康
但香港好多都因為情況壓力搞到身體好差
所以成日提自己 無野比身體健康重要
與其為搵多少少chur盡自己 不如降低生活要求令生活工作平衡啲
希望你朋友比到個lesson你 珍惜眼前人同健康比物質重要
God bless your friend

命運, 佢下世投胎會補償番俾佢

你嗰陣粒野大約幾大粒
我考完試去睇下

你當差唔多一粒陳皮魚蛋
考試加油 唔好諗咁多

人。。。就係會死

好返啦，1x 年啦

其實你地係咪大撚曬？
以後唔想睇你d非廢post
block

初期話會有偏頭痛,朝早鼻涕有血絲,流鼻血,睇野有重影,耳嗚
去到摸到淋巴腫已經係擴散左,基本上8成病人確診都係最少第3期
廣東人比起其他人 高30倍會有

有位表哥都係咁
醫得早救番條命，但變咗弱智

遺傳有好多種, 可以下一代, 又可以下下一代, 下下下一代.........

唔關事 你痛嗰下其實已經個腫瘤大到一定程度壓着啲神經 對大局影響唔係太大 我老豆就係咁

巴打有冇驗 Epstein-Barr Virus?
你遲下開始做電療食嘢講嘢都會好痛味覺有可能改變把聲可能會變得嘶啞, 希望你捱過依關可以痊癒。

腦癌ct照左都見到，之後再mri

驗左EBV DNA 39XX幾

我屋企人仲要有過我更加高危
所以想知早期病癥係點，佢地嗰陣就係淋巴腫先發現，好彩都醫得返
加上我呢排鼻塞塞地不過無血絲

有朋友20歲前已經發現腦癌
人生真係好無常
個陣佢做左電療/化療
以為好返 點知未夠一年就復發
最後都係走左

呢啲錢唔慳得諗住買左醫療保險後先去驗身

唔係錢 係個指數

做電化療個排會好辛苦, 你要有心理準備。

祝早日康復
鼻咽癌都算大機率康復
加油

自膠

有哂準備 醫生都話有人會痛到要打嗎啡先止到痛

發病時幾多歲？

個EBV level 做化療後有冇下降? 下降得快唔快?

人生無常 做運動同飲食健康其實係避免癌細胞突變 以前16歲中過 生係心臟同肺中間 問醫生話係遺傳黎 因為果陣有食煙同埋生活習慣都唔好 所以細胞突變慢慢變成腫瘤

一係心理 一係基因
是但一樣出事就有機會生癌
不過人就係咪都要死
其實又冇話遲死早死
係死果下仲有冇執著咁解

要是有執著 就算比你做晒你人生所有想做既野 你一樣會得一想二
唔滿足既慾望依舊會不停湧出黎
放得低既話 其實死唔死都冇乜所謂

冇驗呀... 之前確診個陣係私家幫我驗埋
而家係政府醫 佢冇講呀..

識3個朋友
第一個, 19歲, 有腦癌, 手術後, 好返, 正常生活
第二個, 17歲嗰年發現有血管瘤, 要中途停學, 然後外貌開始改變, 大大小小手術接近十次, 幾年前訓係床上, 記憶全部亂哂, 唔認得人, 30歲死
第三個, 28歲腦癌, 手術後正常生活

巴打 支持你
一定好得翻

屋企人有無放低工作照顧你？

都係廿幾歲病發
同個表哥年齡差好遠，我有印象時佢就已經喺弱智，要人照顧

離撚晒譜, 唔驗點知個 response 好唔好? Scan 同Scan 之間有時驗 EBV level 都可以大概睇到用藥效果

咁後生應該係遺傳，積極面對

Gene mutation係Random咁岀現
但點解唔可以random岀現喺7婆到..

我有過淋巴癌都係eb嗰種，嗰陣500幾覺得好x跨張，39xx幾真係

認真，家族有人有過事
真係要買定保險

輪公立2期都變4期

全家輪流照顧

鼻咽癌喺hk電療survival rate唔錯加油！

Pathogenesis 唔同, 唔可以直接比較。希望巴打已經完全斷尾! 你之前係Hodgkin 定 Non-Hodgkin?

都關 巴打唔好食咁多鹹魚腸仔煙肉呢啲喇

老竇老母家族個個都好長命 冇一個中過cancer
冇家族病史應該唔會中

腦癌係冇得解，先天因素多

遺傳

睇醫生啦,唔好係度問,無人答到你

加油呀爸打
嗰陣我小學唔太識，但印象中我親人成日訓床，口好乾，但而家都正常生活，無復發，頂住呀

係點痛法?好多人都有偏頭痛真係好易混淆

上年cctvb咪有個配音員因爲視力突然轉差，前後年半就走左都係40幾歲

淋巴癌主要分類

可能係隱性DNA

一年驗一次身

幾好睇 人生於世上都無咩好咁執著

Hodgkin geh話情況會比non hodgkin無咁差

樓主要好好珍惜你地相處嘅時間
同佢影多啲相做回憶
前年我朋友都係因為癌症走咗 好後悔冇同佢影多啲相

係咪住得好近天台呀，對住幾十個手機發射站咩cancer都齊啦

驚就去做個鼻咽鏡。遲下開番關可以考慮去台灣長庚做個詳細身體檢查加多個癌症篩查套餐, 台灣做依啲唔貴又可以順便去旅行

加油 希望好返

冇計..... 但加油啦

早幾年腦都生左粒野
一開始好驚係惡性好彩只係血管瘤係良性
樓主同樓主朋友都要加油

香港仲未有質子電療機 最衰台灣封左關
唔係既話 我都想去台灣做質子電療 話少D後遺症

好提議
上網睇下啲資料先

質子最有用係減低對發育中腦部嘅損害,巴打有得做都未必能夠獲益。唔知醫生有冇同你講過, 你之後好有可能要搵Speech Therapist 幫手。

已經見左 佢話要長期要做口部運動維持住

仲有頸部肌肉會變硬, 希望巴打大難之後有段後福

你都就快行動不便，屌你老母

基因突變應該係預測唔到的

屌你老母
發咩神經？我都係問下咋喎
腦都關行動事㗎嘛
點知癌細胞個位會唔會affect到

會唔會係做地盤吸廢氣多？

上面位巴打咁問係無惡意, 好多腦癌/腦轉移病人都會出現行動不變。

唔係做地盤 對開電腦野多..

收皮啦on9仔，香港有邊個唔係飲東江水

都唔知關唔關TG事

屌你老母知唔知 點解呀

咩癌呀？
二幾歲就有真係同基因有關多

Non-Hodgkin burkkit ，好似係其中一種癌症最快擴散

巴打治療期間太辛苦記得上嚟開post 搵人傾計

成世無撚用咪你呢啲

會唔會關福幅射事？工作環境之類

笑撚咗

一定要睇多2-3個醫生問唔同意見，腦外科馮正輝醫生好好，我屋企岩岩比佢救返，都係腦瘤。

有錢 嘅 body check 好緊要

巴打我考完試後好得閒，日日同你吹水都得
加油

人地生活鐘意點過關你撚事咩
好過你覺得你自己好撚有用自我感覺良好
收下你把口啦

有朋友做護士，佢見過兒童十歲都有cancer，年齡同有cancer係無關。
癌細胞人類每日都會製造，只係平時免疫系統會處理咗，癌細胞變成腫瘤係呃咗免疫系統。

有時間多多陪你朋友吧，生cancer好辛苦

屌你老母

Burkitt' Lymphoma 長期存活率算高, 巴打過咗五年未?

屌 好撚驚confirm自己中左cancer 有冇其他signal

咁都有打手

有乜好笑？

好撚好笑？

有冇耳塞?多唔多食腌制食物?

有冇咩後遺症?

3年不過做化療真係重藥，落足4日

有時真係基因問題

食大麻舒緩下

希望巴打過咗依關之後會身體健康

佢都瞓咗醫院成年 前半年身體郁唔到但精神尚可 以為應該仲有機會好返 但係近幾個月越來越差 唉

係機率...
人體日日都cell teplication
有修復cancer 能力

咁岩，有粒cell 壞左，不停replication
不停放出毒素。
咁岩身體immune 放生左個粒野， 最後上左腦。

係腦入面發大增生，停不了...

冇,好少食

出生係香港或中國已經係一個 risk factor, 就算有家族病史嘅人移居海外嘅發病率都會低啲

點摸ga, 成日發燒都腫晒

咁有無鼻塞

日日都有好多粒唔聽洗，but 白血球detect 到會食左d 癈cells

25 腸癌三期，打算唔做化療療

發燒腫係正常
有機會代表病毒/細菌感染

冇
初期病徵好易同傷風感冒混淆

已經清唔淨，好多癌細胞會經血周身走，埋伏。
身體一弱，or 夠營養，佢就發出黎

呢度搞到成個癌症病友會咁

小兄弟、冇野幫到手、惟有尼排幫忙諗諗經比你朋友。

佢應該係樓主嘅好朋友醫生有冇講 佢仲有幾耐？

一早block撚咗你條柒頭
Get a life dickhead

我25歲 近排確診左有小血管炎 但仲未確實知道係邊種，排緊公立，係私家睇啲錢倒水咁倒左四皮⋯ 啲手腳又幾乎每日都出紅斑 晚晚都訓唔好⋯ 琴晚忍唔住自己匿埋喊

由上年6月開始到而家
香港一日比一日荒謬
無力感好重
免疫系統都會降低
真係要好好調節自己
盡力唔好情緒咁低落嘅情況下過生活
唉
不過根本無可能做到

stage 3 已經去咗附近淋巴核, 咁都唔做化療你考慮清楚未?

巴打照左腸鏡未？ 點發現架

笑你老母都係咁?

巴打
祝早日康復

做左化療有咩副作用？

今時今日癌症真係好普遍，基本上只係幾時中ge問題

爸打做左化療有咩副作用？

唉

咁公道啲講 窮人剩係可以睇公立
又轉介又排期 有野等得黎都變灰

有個同學由小學到中學都係同校，10年前有血癌，走果陣先21歲

甩頭髮,容易累
會易嘔 但有止嘔藥比你食, 咁耐都係嘔過幾次
我係咁多 睇用咩藥同個人反應

唔同化療藥嘅副作用profile 都可以好唔同。

呢個真係好奇怪

巴打買定啲營養奶, 仲有要有心理準備可能要裝NG tube

咪基因囉
得閒睇下工作細胞有講

因為我係早期， 切左腸加20幾粒淋巴 發現中一粒，公立建議做3次化療 但自己同屋企人覺得可以唔做 因為已經切除哂，只要之後改變生活習慣就可以

屙血> 照完腸發現

巴打加油呀.鼻咽癌係香港黎講都算康復率高
大半年前家人都中左..嚇到我..好擔心
好彩發現得早..已經完成治療..
個下覺得真係要珍惜現在..
好多野都估唔到~

公立話而家新藥冇乜副作用，所以仲考慮緊做唔做

台北定高雄個間好d

剛剛通知左最多一星期 希望可以有奇蹟

搵多個醫生睇比意見
醫生叫得咁做一定有原因
除非你同你屋企人係醫生
如果唔係就聽醫生講安全啲

睇防癌協會的小冊子，話全世界只在廣東沿岸先有，好可能同食咸魚有關

入咗淋巴即係話有機會入咗circulation , 好有機會已經係身體某地方seeding, 做imaging (就算) PET-SCAN都極有機會檢測唔到, 當然我好希望你已經痊癒, 但stage 3建議術後做三個 cycle chemo 係有原因。希望巴打之後身體健康

直屬家屬？ 其實遺傳率係咪真係好高
你會唔會定期去做body check？

我細細個開始已經成日頭痛 睇曬中西醫都冇用

都係長庚應該無咩分別, 唔肯定去台北應該最穩陣

係咪姓顏？

手術康復後有個時間段要係其中完成化療, 過咗好似效果無咁好, 巴打如果決定做都要揸緊時間

我覺得情緒同免疫系統真係息息相關
我屋企幾個有cancer走咗嘅人，佢哋有病之前個幾年一係就過份勞碌，一係就壓力太大情緒好差，都有啲研究研究緊情緒同免疫系統嘅關係。
而加最新有研究指大笑會激活某一種免疫細胞NK Cell，呢個細胞就係會專搵癌細胞出嚟打。有啲免疫系統會畀癌細胞呃咗，但呢隻係睇得穿。（唔睇研究睇工作細胞都得，有講。我都係睇完覺得咁假，咩笑下就得呀？跟住再上網搵資料，原來真係有研究咁講）

可能心情差唔笑的話，會令NK細胞好無動力出去巡邏都唔定。（呢句係我個人想法，不是研究嚟）

係直系家屬..
但耳鼻喉醫生話遺傳唔算高..
不過我自己早排都照過一次..
依家都會定期check下..

其實我都覺得情緒有影響
呢大半年自己都好唔開心..成日都自尋煩惱
盡量令自己開心d

但我屋企人睇私家
睇過幾個專醫CANCER既都係咁講
連政府醫生都係咁講
就係話佢年紀大 唯一優勢就係新陳代謝慢 冇擴得咁快

建議你聽醫生講，
我諗醫生有哂stat，做chemo同唔做chemo存活率
屋企人得罪講句，講野憑感想多

做啦，唔係成家等你開飯就當抖一年
做曬可以做嘅嘢預防，唔好將來後悔

咪講廢話啦

聽日就到你

我都有朋友確診鼻咽癌 冇幾耐過咗身
走咗幾年 成個過程得半年
仲以為會好番 點知都係唔得
明明平時生活好健康
不過確診前屋企啱啱裝修好
唔知關唔關事

加油

只係做3次其實好短,1-2個月完成
大腸癌應該係做FOLFOX4,做得3次神經毒都唔會咁易累積到

基因會突變

人會有意外添啦

我而家都腸癌 轉移左肝 醫生仲要話隻腫瘤全世界得幾%人有 極罕見 做左化療穩定少少之後而家變大左

我有個fd本身健康正常點知20歲就cancer走左

所以後天咪會影響基因囉ON9

加油呀巴打！
我有親戚之前同你一樣
依家好返仲結埋婚準備生小朋友！
休息多D打贏佢

個撚個都美國隊長咁突變
你叻

攞漫畫同現實比

咁不如你又講下後天嘅影響有幾大呀？
有無研究論文拎黎睇下呀？

我插入你母親濕潤的陰道添呀

何謂有用/無用？
好過生存咗成世人連照顧好自己都做唔到

每次睇到呢d 事, 都覺得人真係好化學
大家要及時愛你愛既人

好多事對比生命其實係好小好小既事
開心過落去最緊要

我都係同緊自己講
珍惜啊大家

我係屬於濾泡性 反而冇咁多症狀

睇到好撚驚 我最近耳珠下面都摸到入面有粒野
太約1cm直徑長
巴打想問你當初係睇咩科既醫生？

我都覺得係，人有時真係好脆弱，突然話有癌症仲要去到末期，最擔心係佢抱有遺憾咁離開

仲唔感謝黨

雖然好老土 但真架
享受下..同屋企人朋友聚下傾下計
同埋樂觀d.人都會健康d
呢排太多負能量..搞到身體都差左咁

其實係咪照完鼻咽鏡醫生話無事就係無事
因為我有d病徵同鼻咽癌好似
但同一醫生照過兩次鏡都無事
最近淋巴位又生左粒嘢
駛唔駛要去埋check咩指數個d先準？

最搞笑係有百幾人讚好佢句基因唔關後天事

死嗰個未算慘

屋企人仲攞命

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

屋企人食撚屎
唔帶套做愛既by product 死左有幾攞命

我一開始去急症睇之後掟咗我內科
最後去咗血液科
你耳珠下面係咪指jawline位
一開始我係摸到同埋見到jawline位同埋喉嚨分別有一粒野
同埋我望落去唔同所以我先去睇醫生

咁好多病都可以影響到淋巴大既

見其實有天然療法去醫癌症，因為化療好傷同有機會激發癌細胞

命黎架，我22歲個時中血癌，人生規劃亂鳩曬，不過好彩醫得到，而家叫做好翻，但係覺得前路茫茫唔知點好，又驚翻發，有時夜闌人靜個時真係喊出嚟

信正規正規治療最好
同埋呢D野你化完再做都唔遲

巴打 我都係腸，你本身係三期？做左幾針化療之後惡化？

屌你老母咩，洗板狗

真係唔知講咩 巴打要頂住
點解有事個個唔係林奠

外貌有咩改變？

我識個病友18年都覆發

18年就唔係復發 係同一個器官有新腫瘤 5年後再有都係新野嚟

用錯你都無資格𨳒人老母死 ON仔，你老母做雞養大你無家教死熱狗

巴打加油

無得根治？
姐係巴打你無嘢可以做到？
但如果佢長遠繼續生長落去會點

唔好逼自己去開心或者唔開心
有咩你中意做中意食就做，見下朋友都會好啲
巴打加油

每個月去覆診都會望下周圍d人

好似自己係果到最後生既一批
感覺有dd奇怪

隻病又唔係正式係血癌，但係都係基因突變而發生
每個星期自己打支干擾素，CBC又變返正常

有少少骨髓纖維化，醫生話支針有機會令佢有少少逆轉
但係大致上都仲係叫早期，除左食藥打針都無咩可以做

不過唔知點解 身邊既人知道左之後比我更加唔開心

一早就block咗你啦
祝你聽日就開始出病癥，後日末期

建議係政府照完掃瞄睇完報告後
拎份報告去醫家既專科醫生再睇一次
聽吓其他意見

睇下啦但唔駛太擔心，好多時係傷風感冒之類導致淋巴發炎，之後纖維化咗就一路硬住唔好，我有兩粒，醫生話無事然後幾年都完全冇變化
當然要睇睇求安心，touchwood有問題都早發現好啲，但亦都唔駛太擔心自己嚇自己

以前返工有同事都係20頭 佢有做開gym大大隻黑黑實實 生活習慣好健康
有日同佢吹水 佢話心口對波附近有舊硬塊 但係唔痛又唔痕
我個陣重笑鳩佢日日推胸推到對波又大一個碼
之後無耐我就轉左工 就無同佢contract

過左半年都無 我舊老細打黎同我吹水 同我講呢個同事急病過左身
我開頭都唔撚信 之後打去舊同事個電話
聽電話個個係佢屋企人 問我去唔去佢葬禮

如果個日我有早D叫佢睇醫生就可能唔會咁 只可以講人生無常

有乜好笑

唔知可以講乜
大家真係要珍惜多d身邊既人
e家開始都唔會遲
到你覺得後悔 就已經係太遲

仲係學生 係咪應該去買保險 好驚

唔一定架
EVEN屋企人無類似既病
都會有隱性既DNA而影響到
識人都係20發病

個人唔開心

呢個比喻好貼切
讀過bio更加覺得其實生命真係好脆弱
人體咁多細胞 不斷製造出黎又不斷死亡
只要某一日某一粒細胞唔正常 都可以變做cancer

想知一開就有咩徵狀？

如果之前有同佢相處過既 不論朋友 同學定同事 見到咁真係心都up

d 瘤係個頭到
個頭做咗幾次手術, 眼珠移咗位 (我唔知真正叫咩, 總之就係唔正常既視角)
個頭有幾支管
手腳因為長期要訓床, 全部腫哂

BB都會有cancer

真係唔知點解
你呢段時間多啲去睇下佢啦
陪下佢又好

利申：有朋友係廿幾歲癌症走左

見到呢啲post都覺得好慘

你老母比人屌得多生撚左你個傻閪

視乎邊種，影響邊個位，初期症狀有機會係眼珠望向上有困難、有重影（近視覺神經），有機會某種內分泌失調（腦下垂體）。

明白
依家心態唔同左
有陣食下甜品個人真係會開心d
當然唔會過量啦

我都係22歲發現自己生cancer，骨肉瘤，做過手術電療化療。而且30。
基本上事業無咗一半咁滯，加上其他因素。會覺得點解個天唔隊冧我算。

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

keep strong bro

好好珍惜同佢嘅時光 雖然佢未必比到反應你 但佢會feel到的

係 趁後生無病歷買係岩,但唔好比人水
自己諗下自己有邊方面既保險係需要

一發現就4期 做完一線化療之後惡化 而家要做二線

血壓高，多少少傷風感冒。不過基本上冇嘢啦。

呢d真係注定
我爸爸又係無遺傳 無食煙
40幾歲胃癌
所以我有時都好驚 但係自己仲keep住食熱氣野

骨肉瘤醫得好斷到尾算不幸中之大幸，其他嘢身外物睇開啲， 加油巴打

篇嘢講真錯漏百出，話藥廠唔出有效抗癌藥根本係陰謀論，每年好多人因為相信自然療法而早死，依度好多人勸你，希望你自己小心選擇。

我4年前廿頭個時都突然間生左一隻好罕見既癌，個時都好危急stage3, 去公立醫院睇佢地幫我cut哂line及時治療最後都康復，好感恩
唔係家族遺傳，病變，應該係關當時太大壓力同埋挨夜挨得多，加上有屈住屈住自己既情緒...
所以而家盡量保持住平靜放鬆既心態，做多啲meditation其實真係好有用

On9
條友五毛嚟
喺cctai比人追擊到唔敢再入咋

完全唔需要驚， 胃癌可以係幽門螺旋桿菌導致，真係擔心可以做胃鏡睇下有無病變或胃潰瘍,驗到有 H. Pylori 食抗生素就得,完全係你能力範圍以內做到， absolute no need to panic.

應該就去
盡可能探佢多d
好似on call 36小時個車車咁

咩癌？

仆街 我有時食左熱氣野都會屙血
巴打係連續日日屙所以去check?

好似斜視咁？
睇呢個post睇到我好sad

係，眼珠有少少突出，同佢傾計嗰陣，雖然佢係望住我，但角度又好似唔啱
2隻眼既角度唔一樣

唔好放棄啦
有無標靶藥治療？

想知一開頭係有咩症狀令你想去睇醫生先

顱神經 3, 4, 6控制眼球活動, 直接受到腫瘤壓迫或顱內壓過高(腦瘤引起腦水腫)都可以導致斜視

咁多位巴絲要加油

人就係咁化學
四個字「基因突變」已經無得解釋

巴打好大機會係痔瘡

點解發現自己係腸癌，有咩病症

死撚開啦

我大學同學，又係患腦cancer，未到30歲已離世。

人生就係咁
上年阿婆突然間暈低..
之後隔左幾個鐘就走左..
個下真係好突然..好無常

gene..

買個香薰比你個friend吧，希望舒緩到你朋友，或者佢d屋企人

最慘係旅行都去唔到....

最好係俾醫用大麻佢用
不過香港無

諗起香討有個阿叔
一路分亨點抗癌症,點好轉左
值頭有排無再上,就知應該唔得了

叫橫紋肌肉瘤 係soft tissue上面

活在當下啦樓主

耶撚：上帝恩賜

我爸爸都係第三期C
好返已經8年啦
果陣我爸做化療好辛苦 成日嘔
但捱過就冇事㗎啦
另外，一定一定一定要戒口！！！
唔可以食醃製嘢，海鮮（蝦蟹果D），魚（只可以食有鱗既），熱氣嘢都唔可以食
一定要清淡D
仲有做緊治療果陣醫生建議爸爸飲「速癒素」，補充營養，一般藥房或者屈臣氏都有得買。因為治療期間好難食到固體食物，流質好D，就算食唔到野，飲速癒素都夠營養。

做曬所有治療之後睇中醫會好好多㗎
都好建議你睇中醫調理
買胡蘿蔔、西芹榨汁飲
抗癌既！！

希望你快D好返
好返都要繼續戒口
如果唔係會好易復發

應該都係基因問題

我都係 21歲中左罕見癌，而家好番，但就諗唔到應該做咩工，而家想搵份pt都咁難...

加油支持你！

最緊要身體健康, 巴打

大家活在當下啦

同你一樣病,大學畢業幾個月中招而家變傷殘人士

我個瘤生係鼻同眼中間
開頭係咁流眼水咪以為係眼有問題
點知原來個發原地係個鼻
搞左好耐先check到個瘤

我係絲打呀 身體要緊

巴打係咪做咗截肢 醫好咗夠五年未?

邊間醫院？

加油！醫生講左啲咩？大約要治療幾耐？

絲打有冇做多 6 months of maintenance therapy (維持治療)?

無 我係要chemo同電療一齊做 醫左一年多

我只係化療期間會嘔啊甩頭髮個d 但好番後身體就好似正常人禁

點發現？邊度痛？

有無影響到外觀？

巴打

醫好夠五年未？

我好努力返工架啦

我大學畢業，去讀master讀左半個sem病左，醫左兩年換埋骨髓，又讀翻書，前日考埋最後一科，而家又開始擔心搵工大家一齊加油啦

而家就三年

係,未夠5年,不過之前有幾粒去咗肺但係切咗年幾又暫時冇事
暫時有條件做廢青係幾爽,不過有時諗將來都唔知幾算好
發憤又怕有咩事做嚟都side氣,死唔去但係冇嘢做又聽乞食餓死

Survival of fittest
有咩咁奇怪

流眼水 之後成日流鼻血 係隻眼隔離個度生左個瘤 所以搞到成個頭都好痛

基因變異玩鳩自己，完

有中學同學大學二年級已經走咗，骨癌，又高大又靚仔，人係好脆弱㗎。

咁後生得癌症主要係家族遺傳

病個時有 係隻眼隔離生左個瘤wor 好番之後 個外觀回覆番正常，真係好感恩

好快就夠五年, 。 絲打你做化療前有冇雪卵?

我醫左13個月 都覺得好似過左10年咁 你兩年真係唔野少加油！

積極啲, 唔好浪費生命

無 個時情況太危急 雪唔切...但係呢個香港都唔會想生小朋友..

巴打好返之後做嘢唔好咁chur

咁又係, 香港宜家咁嘅情況生小朋友同害咗佢哋無分別。五年後痊癒有冇咩目標?

睇到個post 聽日開始戒返油

有時會諗
辛辛苦苦讀書 返工 日捱夜捱
其實都唔知會唔會冇命享

我諗無既..都係把握可以玩既時間，做多啲自己鐘意做既野，同食多啲好西

胃痛左幾年 最後發現係粒瘤塞住左條腸

連登好多傻閪中意乜都屌左老母先

次次入院都係最後生果果

我個時病個時都係 我係最細個個 但因為咁啲姑娘好錫我

就係你奶咗嘢,不過暫時冇咩已知原因引致,要化療手術再化療
醫就發現後6個月內手術,隔1,2個月做術後化療做幾個月計埋都成年

疫情過後去多啲地方旅行食多啲唔同地方嘅嘢

我都係，每次隔離床都係啲叔叔伯伯

搵到工再算啦好彩屋企唔等開飯

我屋企睇果個醫生話鼻咽癌冇遺傳

我老婆23歲腦癌 上個月走左

加油！我個時都醫左成年，呢啲通常都係關病變事...

節哀

我去到最後都唔敢相信

由確診到走幾耐?

一年零三個月

推

係咪GBM?

識人廿幾歲做大企業，份工勁撚chur
上年check到都係腦癌末期

成日熬夜？

H3 K27M

開頭你以爲係生瘡？

保重
過到這關人生無乜難事

依種生得好快, 唉, 希望你早日走出傷痛。

但真係好難過

開頭我以為係生眼挑針/眼瘡個啲

巴打 識貨 我以為冇乜人會識
知唔知乜係Onc201
好似最近又有再新小小嘅藥
如果你係做醫生又係腦科 可以spread開個msg幫多小小人 雖然我連自己老婆都幫唔到

一個肝癌 一個腦癌
兩種到 symptomatic 嘅時候已經為時已晚
正值壯年更加麻煩 因為身陳代謝最快

之前睇discover 講話除左基因同環境外，係運氣問題

我依排都有頭痛！
一唔食藥就痛
好驚呀睇完個post

所謂既「缺陷」係指？

唔係醫生但工作上有涉獵hematology/oncology。
依隻 Akt/ERK Inhibitor 宜家係好多種癌症試緊臨床。好似暫時未有三期。幾時上到市都未知。你應該知道因為血腦屏障抗癌藥好難入腦, 所以一般腦外科同電療更有效。當然我都好希望依隻藥成功。巴打節哀

佢有咩心願同佢做咗先, 唔好畀佢後悔咁離開

有好多巴絲都會撐你
聽你講
慢慢黎唔好急
釋放左悲傷的情緒先

有冇八字睇下?

個陣我帶左onc201翻黎香港 我以為會救到佢
但最後都係我面前離開

我真係盡哂力
我帶左隻新藥翻黎 我真係以為我會救到佢
最後佢係我面前離開 個一秒鐘實在太刻骨銘心
一齊左六年有多 然而我只係做到佢六日老公

近呢2-3年係 成日OT
又唔夠訓 情緒又成日好緊張咁
我諗都係咁樣發病

如果病變係腦橋 根本個病人好快就失去自理能力。There is nothing anyone could have done differently。唔好有survivor's guilt
好奇你邊度入手臨床藥, 唔方便可以唔答

你係佢走之前俾番個名份佢算係咁, 唔好太過責怪自己

佢會明白、佢會好感激你在佢人生裡面出現過
有乜事試下同上帝講
佢會聽

德國

如果真係有上帝 可唔可以快d帶我去見佢
我真係好想好想見到佢

我都痾爛屎好多年，睇好多醫生都係腸易刺激綜合症，最近左上腹偶然痛好擔心

祝你冚家生cancer死

加油，好傷心：（

我知你無惡意, 但對一個痛失至愛嘅人講去同神傾訴係好殘酷。

到最後得出個結論係全能大愛嘅神刻意安排佢嘅至愛係受盡苦難失去自我咁死去, 個目的係? 令依位巴打成為一個更好嘅人?

巴打, 雖然有人屌你, 但我感謝你既付出

世界太殘忍
雖然好多巴絲話生活習慣無問題
但我覺得一切空氣污染、飲食、無線電etc都有影響
祝所有人健健康康、生活愉快

你老婆梗有啲未完成嘅遺願, 積極啲啦

唔係咁諗既
係同神講叫佢俾信心、支持面對之後的路
同下神呻下咁解

而家你的情緒仲係哀傷期會自責
盡情釋放
生活會脫軌一段時間
過多半年、一年會有其他體會

又係依d....
同精油醫病有咩分別.....

我都好希望依位巴打能夠快啲走出傷痛

我都有朋友24歳lymphoma, 一年後走左
有啲嘢話嚟就嚟

好好奇以前有無咁多呢啲嘢
係咪文明帶黎既禍害

睇blog又係咁
通常失蹤兩三個月之後蒲頭就講自己惡化
再過多一排就有屋企人話已經上天家sosad

HI巴打 節哀順變
雖然你哋唔可以共渡餘生
但相信你老婆係佢短暫嘅人生中
有你呢個老公係佢最開心嘅事
相信你老婆都想你積極活下去
傷痛在所難免 時間會治癒你
總有日你哋會係另一邊相遇繼續相愛
願你早日走出傷痛

集氣
希望你朋友無事
珍惜眼前人呀大家

腦癌係咁 前排有巴打母親末期開po入邊d人都係話好突然 check到都係末期 捱得半年左右
點都好啦 珍惜眼前人 陪老友輕鬆d走埋段路啦
生命無常 其實我地已經好好彩 好多病痛都救得返

甲醛啊
聞得多有毒氣體誘發㗎！！

睇完個POST, 突然覺得自己可以活到30歲仲未出事好感恩

我都就30，有過幾個身體上既問題
加埋呢一年香港發生咁多事
死唔去真係執身彩

係
而且唔單止一個
仲有另外一個朋友爸爸都係咁
屋企裝修完 我仲望過幾眼 幾靚
點知冇兩年又癌症走咗

咩問題? 唔敢去做BODY CHECK, 但唔見有咩特別病痛都唔理住, 活得一日得一日

各位巴絲要加油
有大病真係好辛苦
要活在當下，開開心心

情緒病同埋隻眼有事
都係廿頭到發病
當時成日自怨自艾

5年前, 發現25歲後體能直線下降, 明顯唔捱得夜 又冇運動, 跑多兩步都喘

Btw 雖然唔算好嚴重嘅病
但一樣有上面巴絲講「咁努力做咩，隨時一鋪清袋」既感覺

改善返生活習慣，做返多啲運動

廿幾歲仔成日覺得自己大限將至

大廈天線？

你朋友住得高唔高？係咪公屋？

會唔會係捱夜之類
平時心情如何？會睇得開嗎？

振作！
多d陪佢啦巴打

裝修完要搵專人除甲醛

我個fd都係咁 20歲末期
醫生話咁後生有cancer唔關後天事 係一出世基因已經有問題

咁後生就咁

去照下穩陣d wo

唔怕一萬只怕萬一

xx床？ 哦 果個後生仔呀嘛

唉 樓主加油

醫咗幾耐？

巴打唯一可以做嘅就係依段時間陪多啲佢

痴撚線 你班仆街 有乜撚野好屌啊？家陣人地偷呃拐騙啊？留個言求吓人幫手足都唔撚俾？
屌你老母你班撚樣忽撚咗

佢同我講
醫生同佢講
佢係復發
我相信佢冇必要呃我

南無大慈大悲千手千眼觀世音菩薩

表弟18歲淋巴癌 兩年前走咗
由發現到走都無一年
都係個句 人生無常 珍惜有嘅時間

癌最恐怖係 通常你發現到佢既事後都三四期

戇鳩

屌你老母人地樓主生cancer呀，光乜撚野復呀

人類基因越黎越廢，醫療科技進步令早死基因增加繁殖機會

實不相瞞
我都有cancer
而家2x歲
但相比你個friend 我覺得我好好彩
因為我做緊化療清除緊癌細胞
而家體內嘅癌細胞已經所剩無幾
其實生cancer呢啲真係冇分幾多歲
好話唔好聽
個天想你生 你就係賴野果個 冇得避...
我覺得ching你都係陪住你個friend走埋最後一段路
生cancer嘅人係最需要朋友支持

每次去覆診 全場差唔多全場都得我一個後生仔

Ching去邊間醫院覆診？
話唔埋我同你可以相見😂

瑪嘉烈

Sad 我係伊利沙伯

計埋換骨髓年半左右

Bro, 好明白你感受
如果你想揾人傾可以留tg揾我

希望係auditor
如果唔係嘅一定要捱過呀

你頂唔順想搵人傾計記得上嚟開 post

我個朋友都係，同我一齊打籃球校隊，仲先得個16歲，生左腦癌，共勉之

Omg 你又係？

呢啲野無得講
我表弟22歲發現有膠質瘤，醫生叫佢唔洗醫，做左手術都係會生返出黎。佢梗係唔接受，做完手術正常生活左半年，可以去下沙灘教下書果種，突然癲癇，入醫院再照發現個瘤生返出黎，23歲生日岩岩過就走左。
我自己就21歲發現，依家叫做正常生活。

巴打都中咗膠質瘤? 定係其他癌症? 醫好夠五年未? 宜家生活點?

瑪嘉烈醫鼻咽癌OK㗎
我老豆都係呢間
做完電療再化療
撐住啊

知唔知有冇第二個post? 睇到1001唔覺有(2)

Sigh唔係度講咁多啦

重生的只呵唔鬧既樹窿Tg grp

入grp表格:
希望大家如果想入來幫手又好，放負都好
最係可以個人會開心返

點戇法講原因

早死點唔慘
唔該照片下有癌症嘅人感受啦
一啲同理心同情心都冇

我細佬20歲有一晚瞓瞓下就過左身
佢死時我冇係佢身邊我已經好內疚
每個人都會有死嘅一日
我唔知佢死時感覺係點至少佢死前冇受癌病折磨
你又唔諗下我冇左個細佬嘅感受

唔係膠質，中左膠質瘤應該無得救

咁點解唔可以話兩個都慘或just stfu

朋友已離開人世 希望佢會更快樂

希望冇痛

你會唔會走去人地喪禮（除左黑狗喪禮）嗌光復香港呀？

人地bot黎

廿幾歲點會冇可能
中三有同班同學腦癌走左
自此好珍惜每一段關係

上天本來就唔公平

rip..

睇呢啲post真係好沉重人生無常

最近都有朋友發現左係肝癌第期，佢先三十歲，發現嘅時候佢老婆都岩岩知道有左，兩公婆身邊都無屋企人喺度

佢係我老公嘅舊同事，佢地個老細話，有時覺得自己好慘嗰陣諗下佢就唔會覺得自己慘

無錯 但依家覺得係可惜多過覺得慘 始終唔係大年紀 可以做嘅野仲有好多好多

至少解脫了，rip

RIP

第幾期？

唉

一日比一日荒謬
今日更加
點可以放鬆自己情緒
唉

成身都好緊 有時唞唔到氣

我都係
明明一月做blood test嗰陣所有野都正常